許樹昌：下次再封區做檢測要縮短通知時間

政府封鎖佐敦四條街範圍做強制檢測，政府抗疫督導委員會專家顧問許樹昌在一個電視節目表示，政府早前預計檢測人數是10000人，昨日已經檢測了約7000人，算是有效率，不過當局必須追蹤餘下的人，是否已經離開區內，又認為政府下次要再做同類檢測，應該縮短通知時間，以免有人「拖喼」搬走，令病毒散到其他地區，增加風險。

仲通知
on9 ga?

連登防疫撚一定舉腳讚成
最好搞到好似新疆啲集中營咁

唔走得？

許樹昌間診所係邊撚到

唔係封你住果區你梗係咁講啦屌你老母

林鄭I love u

書生百用

書生已經唔知點形容依個政府有幾痴線。
有咩政府會鬼鬼祟祟到凌晨四點宣佈新法律政策？
有咩政府會鬼鬼祟祟趁大家訓晒覺時，突然宣布：「對唔住，由依一刻開始，你唔可以再出門、唔可以再出依個社區。你要被強制隔離一段日子」？

凌晨四點之前，無一個香港市民收到正式通知。
凌晨四點之前，無一個香港市民知道封區係封邊度、封區後係點生活、點安排，又要封幾耐。

而一切零碎既消息，都只不過係通過「放風」發出信號。
敢問有咩政府係會用「放風」黎施政、黎話俾人民聽政府將會執行咩政策？今日政府帶頭「放風施政」，他日公民社會點拆解「陰謀論」？或者一切吹出黎既「小道消息」都好似今次事件係真呢？

＊＊＊＊
琴晚一入深夜，封區一帶既現場氣氛其實相當詭異。一個個公職人員進場，一架架大貨車輸運大量裝住疑似物資的箱子入內。但！無一個人可以清楚答到發生咩事。

全部都好似啞左咁，好似機械人咁，搬箱既就搬箱、拉封鎖線既就拉封鎖線，企係度唔知做咩既就繼續企係度。
然後就突如其來宣布封區。
望住成晚 LIVE 畫面，我有一絲疑惑自己究竟係唔係睇緊戲？我真係從來都無諗過，類似《生化危機》的場面竟然係香港發生。

唔好覺得政府都放左咁耐風，唔走正傻仔。入面有好多南亞裔居民可能因語言關係收唔到消息。另外可能亦有低下階層係無資本無人脈可以去其他地方暫住。

而最重要既係，今日政府可以「放風」，他日政府會唔會「連風都唔放」，突然凌晨四點宣布你果區要圍封，唔准出去十四天？
畢竟搬運物資可以搬運得更鬼祟，運送人員可以運送到更高效率。一切都可以做得更無聲無色。

可能有一日清晨，你如常訓醒，想落街買早餐，或者返工返學，一出門，就見到成班警察同工作人員同你講：「今朝凌晨四點宣布左你唔可以出門，請入返單位等待強制檢測。」

以上情節再唔係單純幻想，係新香港下，一切詭異、荒謬、魔幻既情節，都可以發生。

行政野關你柒事咩

想同人講女厠出面唔會有女人

第一個回覆果條柒頭已經係啦

7000個sample鳩驗

當初唔肯管制劏房, 從來亦唔去正視問題

唔好話咩生活環境產生既壓力

基本衛生, 治安, 消防問題而家輪流爆出黎

全港準備一齊welldone 啦

真正社區大爆發

一年後先爆到劏房算好彩，我當初估係會再早d

封左關咪得囉，專家? 食屎啦

他朝君體也相同

支持唔通知封區既係咪痴撚左線
搵次唔通知直接半夜焊死你棟大廈既門等你體驗下

好似會玩突襲殺戮日咁
有日訓醒就發覺俾日封左唔俾走

許樹昌真係極權走狗嚟

林泳淘真係好大…點解可以咁大…

比班醫生護士管仲慘過比拜登管

一跳出醫學就好似弱智咁

係wor屌

屌民抗疫

呢個政府仲要係由香港納稅人供養出嚟
但香港人睇個款仲係好接受呢個安排啵

未計啲人一日驗幾次